# Words

Приложение для поиска перевода слов в словаре. В качестве словаря используются открытые API SkyEng.

# Запуск приложения
Для приложения реализован механизм автосборки apk файла. Для сборки достаточно запустить последний pipeline https://gitlab.com/OlegMihaylov/words/-/pipelines и скачать необходимый apk. Либо можно скачать проект и сделать импорт gradle проекта через Android Studio.

# Структура кода

Приложение написано с использованием подхода Single Activity. Для приложения запускается одна Activity, экраны реализуются через отдельные фрагменты внутри данной Activity

Пакеты приложения:
- di классы для работы Dagger-а
- entity объекты, определяющие базнес сущности приложения
- model бизнес логика приложения
    - data классы для получения данных с сервера
    - repository интерфейсы и реализация методов доступа к данным
    - usecase сценарии и реализация доступа к данным
- presentation слой презентационной логики в приложения. Содержит презенторы и интерфейсы вьюх
- ui View слой приложения. Содержит активити, фрагменты, адаптеры, вьюхолдеры

# Используемые библиотеки

- org.jetbrains.kotlinx:kotlinx-coroutines-android Реализация ассинхронного взаимодействия с источниками данных(RestApi)
- https://github.com/google/dagger Библиотека для внедрения зависимостей в классы приложения.
- https://github.com/terrakok/Cicerone Библиотека для реализации навигации в MVP приложениях. Используется для переноса логики навигации в презенторы.
- https://github.com/moxy-community/Moxy Библиотека для упрощения реализации MVP в Android приложениях. Помогает упросить работу с жизненным циклом Activity/Fragment. Восстанавливает состояние экранов после смены конфигурации.
- https://github.com/square/retrofit Библиотека для упрощения взаимодействия с серверным Rest Api. В связке с Gson облегчает получение и парсинг данных.
- androidx.recyclerview:recyclerview Библиотека поддержки для работы со списками в Android
- https://github.com/bumptech/glide Загрузка изображений.